\documentclass{article}

%Package para caracteres especiais
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

%Equacoes matematicas
\usepackage{amsmath}

\usepackage{ragged2e}

%Expoentes (super script) -> \textsuperscript{th}
%Ficar mais pequeno -> \textsubscript{th}

%Notas-> \footnote bla bla bla

%Para caracteres que o package nao consege associar -> $\backslash$

%Graphics feitos com codigo
%\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage{textcomp}


\usepackage{pgfplots}

%Graphics inserindo (ja feitos)
\usepackage{graphics} %Permite usar imagens
\usepackage{float} %Permite nos controlar a posicao 

\begin{document}


\begin{titlepage}	
	\begin{center}
	
\huge{\bfseries Trabalho Prático \\ Laboratórios de Informática}\\
[1cm]
\Huge Grupo 6\\ 
[0.3cm]

\huge Guilherme Viveiros , Mateus Silva e Angelo André\\
[12cm]

\end{center}

	\begin{flushright}
	 	Departamento de Informática\\
		Universidade do Minho
				\end{flushright}

	
\end{titlepage}
%aqui acaba tudo relacionado com o meu titulo

\tableofcontents %Indice do trabalho
\thispagestyle{empty} %tira a numeracao da pagina
\newpage
\setcounter{page}{1} %Numero da pagina = 1

\section{Motivação:}
No âmbito da Unidade Curricular  Sistemas Operativos, foi proposto pelo corpo docente a implementação de um processador de notebooks.

Processador de NoteBooks tem como objetivo misturar fragmentos de código, resultados da execução, e documentação. Neste contexto, um notebook é um ficheiro de texto que depois de processado é modificado de modo a incorporar resultados da execução de código ou comandos nele embebidos.\\

POR IMAGEM DEMOSNTRATIVA AQUI

%Fim da section sobre Motivacao


\section{Processamento de dados:}
Os dados são processados através de ficheiros de leitura que são fornecidos.	

\newpage
\section{Estruturas principais}
Decidimos que seria uma boa implementacçao usarmos um Buffer com um growing array nele contido
%Fim da section sobre Estruturas principais

\section{Gestão de memória:}

Para assegurar que não há perdas de memória nas diferentes partes do projeto usamos o software Valgrind\footnote{http://valgrind.org/}, que indica os blocos de memória que foram reservados pela aplicação mas que não contêm nenhuma variável com o endereço desta.\\


\newpage
\section{Implementações:}

Dado a nossa estrutura não foi muito complicado devolver o ficheiro final.
O array é sequencialmente percorrido ,através dos métodos desponibilizados, ocorrendo uma verificação para ver se é comando ou apenas uma documentação , caso fosse comando   o resultado desse comando (disponibilizado no array)  era escrito num ficheiro , limitado entre o nome do comando , >>>> resultado do comando <<<<.

Caso não fosse comando era copiada a linha do array para o o ficheiro.

 \section{Auxiliares:}
FALAR NAS FUNCOES USADAS PARA CONSEGUIR EXECUTAR COMANDOS MAIS COMPLEXOS

%Fim das explicação das Interrogacões
\newpage
\section{Modularização:}
Todas as componentes do nosso trabalho, foram criadas em ficheiros fonte separados e com atributos privados, para que fosse impossível aceder a estes sem usar os métodos diretamente associados a cada uma das estruturas de dados criadas.


A legibilidade e a flexibilidade do nosso projeto permitiu testar todas os diferentes componentes dos módulos criados sem que fosse necessário alterar as centenas de linhas externas que usufruem destes.


\section{Convenções para entradas inválidas:}
Dado que o utilizador pode usar comandos inválidos ou até parar o programa com CTRL C as convenções para entradas inválidas foram simplesmente parar o programa e devolver o ficheiro recebido intacto.




\newpage

\section{Referências:}


[1] - J.W. J. Williams, Algorithm 232: Growing-Array, Communications of the ACM 7 (1964), 347-348.

[2] - R.W. Floyd, Algorithm 245: Treesort 3, Communications of the ACM 7 (1964), 701 NAO ESTOU A USAR AQUI

[3] - D. B. Johnson, Priority queues with update and finding minimum spanning trees, Information Processing Letters 4 (1975), 53-57. NAO ESTOU A USAR AQUI\\

[4] - Willams, Jr., Louis F. , A modification to the half-interval search (binary search) method , Proceedings of the 14th ACM Southeast Conference (1975) , 95-101.NAO ESTOU A USAR AQUI\\



	
\end{document}





